【黑警冤獄】一單同彭楚盈案齊名，比徐步高更多疑點--余偉發冤獄 (重發)

余偉發可以話係港版嘅斎藤幸夫，
余偉發案又稱1998年銅鑼灣百德新街巨鑽劫殺案。
1998年，兩匪打劫一對姊妹，其中一人用刀刺死周台娟（翁靜晶六嬸），並奪去指上巨鑽。
控方憑認罪錄影口供及死者妹妹和母親認出被告余偉發，成功入罪，余偉發被判終身監禁；
余偉發上庭後稱在警署被屈打成招，辯方認為此案是認錯人，
死者妹妹僅從相片認人，沒有正式對真人認人。死者母親在列隊認人時，曾與兒子討論。
案發現場所得指模及DNA皆不屬於余偉發。

案發時（下午4時）他在大角咀海興大廈唐7樓家中，
下午4時35分曾用固網電話致電朋友約用餐，可查證，
但法援所派原審辯護律師失職，未將證據呈堂。
余第一份口供不認罪，警方即鎖住他手腳毒打，
更編造一個故事，逼他對著錄影機同意；並被逼編造兇刀、血衣及鑽石位置，
結果警方在大角咀找不到；又虛指身在外地之譚姓友人為乙匪。
余以為上庭可推翻口供，不料事與願違，法官認為「錄口供過程有不尋常，但沒有不公平」，
認為認罪錄影口供是自願。

余偉發入獄後一直稱被冤枉，2004年3月至6月他去信法庭申請重審，
聲稱是屈打成招、被迫認罪、法援律師無盡力，但被拒絕。
他又寫長5頁陳情信提出多個疑點，要求特首運用特權重審案件。
翁靜晶、花家姐胡莉芹、梁耀忠、陳雲海認為余偉發是無辜受冤，並協助其翻案，
前特首董建華及梁振英曾表示對此案關注，後不了了之，至今未有重審消息。

案件詳細電台節目：
東頭灣

危險人物

東方：

Apple:

【蜚蟲過之】從調查余偉發冤案說起（雲海）
2019-09-06

話說，近期很多人都在重提十多年前我喺香港新浪網那三輯討論「徐步高冤案」的節目，說這單案件疑點重重，我亦萬分感慨，因為當年我做完該三集節目，網絡上鋪天蓋地嘅網民紛紛責難我，批評我唔應該唔信任政府、唔應該質疑死因庭、更唔應該懷疑警方！

哈。十幾年後，社會真係180度風向轉啦，支持返我講嘅論點。話說回來，讀者們給我少少耐性，容許我討論一單冤案，希望帶出另一件怪事。講起冤案，十幾年前，我們一班志同道合者正處理一宗發生在許淇安年代之冤案，包括女俠翁靜晶、商台花家姐、議員梁耀忠等，他們幾個負責主要工作，我只是從旁協助而已。

冤案事主名為余偉發，我們稱他「發仔」，被控於1998年在銅鑼灣海檳大廈升降機內謀殺一位台灣女子，但我們從證據、到認人等細節發現，兇手肯定不是發仔，於是我們開始為事主討公道，包括在傳媒及電台公開案件之不合邏輯之處。由於相關案情曾在多個節目、文章描述過，在此不贅；當然我也不是隨便相信一個被判處終身監禁的人，自稱冤枉就直認為他冤枉，我們翻查相關資料時，發現實在太多不對勁的地方，我曾親身前往石壁監獄探望過這位囚犯，他也說服了我，這是徹徹底底的一宗冤案！

後來發生了一件戲劇性的事，更令我們確認想法。是什麼事呢？不知為何，香港警方非常恐慌，主動聯絡並調查我們幾位「翻案小組」人士，當只剩我一個時，本以為當局不放我在眼內⋯⋯誰知我錯了！

有天下午回家，家父表示有重案組致電家中找陳雲海，並留下聯絡電話，令我震驚的，不是他們終於找我，而是他們竟得知這並非我名字登記的號碼！加上我從未向政府部門透露該號碼，感到非常訝異。於是我以自己名字登記之電話號碼致電他們（因有電話錄音系統），對方自稱灣仔重案組陳 sir，起初頗「寸」地問我：「你為什麼對余偉發案件如此關注？」我斬釘截鐵回應：「我要反問你哋重案組，點解你哋唔關注？這單案聲稱有兩個兇手，但你哋捉咗一個兇手，審訊完就 close file 喎！奇唔奇怪啲啊⋯⋯」我開始喺電話講出呢單案所有疑點，同時質疑緊警方點解唔查落去，陳 sir 就開始恐慌，我立刻提出：「既然你搵到我，我就來灣仔重案組搵你坐低慢慢傾清楚啦！」

呢位陳 sir 唔單止唔願意，更加唔肯講出佢全名和警員編號，其實警方會隱瞞身分嘅事情，十幾年前已經發生緊，經過我催迫，陳 sir 後來態度軟化同我講：「陳生，好老實講，其實係我上司叫我打俾你問下啫，你求其答我得㗎啦！我同上司交到差就得㗎啦！」我回應他：「唔得喎！你應該認真處理我呢單個案喎！幾時得閒我上嚟搵你！」如是者我哋就糾纏了近一小時，最終陳 sir 竟然要 cut 我線甩身！

當時政府正更換新一代智能身分證，我就諗到重案組唯一可以得到我屋企電話號碼嘅途徑，就係入境事務處，於是我在換領智能身分證的時候，就找來一位入境處高級主任，要求查問清楚，對方非常有禮貌亦樂意，我便將重案組找我的過程告訴她了。

她向我解釋，其實重案組職員可向入境事務處填寫申請表，只要寫清楚我的名字，並講明我是疑犯，入境處就必須將我的個人資料包括登記地址和電話轉交重案組，這事實讓我感到震驚。

但我寫這篇文章的目的，並非質疑警方的做法，當時我還詢問這位入境處高級主任另一個問題：「既然全港市民都要換新智能身分證，何不把市民十隻手指模全記錄在內呢？」當時我的諗法是搜集多些指模資料，可方便日後破案（當然現在我絕不會有這想法！）

對方當時如此回應我：「香港政府沒有這方面的想法，而且失了這次機會也沒下次了。因為內部有通告，在我們可見的將來，政府也不會再推出新智能身分證。」這是當天入境處高級主任親口跟我說的實話！

我想講的是，十多年前到現在，肯定是「可見的將來」，但政府竟然反口，再次推出新版智能身分證要市民更換，更加令我相信那些陰謀論：新版智能身分證是為了有效監控及竊取市民資料。由新版智能身分證，到監控閉路電視和 RFID 智慧燈柱，你說三者當中沒有關連，我打死也不信！現在每一件事件，其實都可以引伸出另一個秘密，我們香港人一定要齊心揭露政府的陰謀。

雲海間唔中講嘅"某某冤案"，好多人以為雲海係講歐陽炳強，
其實係講緊余偉發案。
689曾應承話會幫余偉發，但最後都冇幫到，
警署更打壓唔俾查，仲反問點解咁關心單案，

雖然大家可以做嘅野非常有限，但幫唔到唔緊要，發散出去等多D人知。

以前有追過翁靜晶d文 都幾肯定佢係替死鬼

推

雲海

呢個世界真係天無眼

真白警徐步高

留名

Push

Too long didnt read

光復香港，要你幫手！

【丫叉郵包案】眾籌民事訴訟控告警方
眾籌連結：

【612基金】大量手足上庭，基金只剩幾三千萬！

【星火】以新模式運作，接受捐款！

【奶茶同盟】反對中國於泰國湄公河建築堤壩

【BNO平權】聯署只差500人！
聯署連結：

示威就幾千小時幾百人咁查

臭港賤賊

推
坐幾十年冤獄真係好撚慘。。
一世人無啦啦就過

推一推...